<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
    <string name="app_name">Sports</string>
    <string name="list_fragment_label">Sports</string>
    <string name="detail_fragment_label">Sport Info</string>

    <string name="baseball">Baseball</string>
    <string name="badminton">Badminton</string>
    <string name="basketball">Basketball</string>
    <string name="bowling">Bowling</string>
    <string name="cycling">Bersepeda</string>
    <string name="golf">Golf</string>
    <string name="running">Running</string>
    <string name="soccer">Sepak Bola</string>
    <string name="swimming">Swimming</string>
    <string name="table_tennis">Tennis Meja</string>
    <string name="tennis">Tennis</string>

    <string name="sports_list_baseball">Baseball adalah olahraga tim yang dimainkan antara dua tim, masing-masing terdiri dari sembilan pemain.</string>
    <string name="sport_detail_text1">
       Baseball adalah olahraga tim yang dimainkan antara dua tim, masing-masing terdiri dari sembilan pemain.
        Tujuan utama baseball adalah mencetak poin, atau run, dengan cara memukul boladan berlari melewati semua base
        hingga kembali ke home plate.Permainan dimulai dengan seorang pemain yang disebut pitcher melempar bola dari
        pitcherss mound ke arah home plate,di mana seorang pemukul dari tim lawan, yang dikenal sebagai batter,
        berusaha memukul bola tersebut menggunakan tongkat pemukul atau bat. Jika pemukul berhasil memukul bola ke area yang aman,
        ia berusaha mencapai base pertamadan terus melangkah ke base berikutnya sesuai kondisi permainan. Tim bertahan berusaha menangkap bola
        dan mengeluarkan pemukul dari permainan dengan cara tertentu, seperti menangkap bola sebelum menyentuh tanah
        atau melempar bola ke base lebih dulu dari kedatangan pelari.
    </string>

    <string name="sports_list_badminton">Badminton adalah olahraga raket yang dimainkan oleh dua orang (tunggal) atau dua pasangan (ganda) di lapangan berbentuk persegi panjang yang dibagi oleh jaring di tengah.</string>
    <string name="sport_detail_text2">
        Badminton adalah olahraga raket yang dimainkan oleh dua orang (tunggal) atau dua pasangan (ganda) di lapangan
        berbentuk persegi panjang yang dibagi oleh jaring di tengah.
        Tujuan permainan ini adalah untuk memukul kok (shuttlecock) melewati jaring dan mendaratkannya di area lawan,
        sementara pemain lawan berusaha mengembalikan kok sebelum menyentuh lantai.
        \n\n
        Permainan dimulai dengan salah satu pemain melakukan servis,
        mengarahkan kok ke area lawan. Poin dicetak setiap kali kok berhasil mendarat di area lapangan lawan atau lawan membuat kesalahan,
        seperti gagal mengembalikan kok atau memukulnya keluar batas lapangan. Badminton menggunakan sistem skor rally point,
        yang berarti setiap reli atau perolehan poin mengubah kedudukan angka, baik bagi tim yang servis maupun yang menerima servis.
        Pemain atau pasangan pertama yang mencapai 21 poin dengan selisih minimal dua poin memenangkan gim tersebut,
        dan pertandingan umumnya berlangsung hingga salah satu pihak memenangkan dua dari tiga gim.
        \n\n
        Badminton adalah olahraga yang sangat cepat, menuntut refleks yang baik, kecepatan, kekuatan,
        serta ketangkasan dalam bergerak dan membaca gerakan lawan. Olahraga ini populer secara global,
        terutama di Asia dan Eropa, serta menjadi salah satu cabang olahraga yang dipertandingkan dalam Olimpiade.
    </string>

    <string name="sports_list_basketball">Basketball atau bola basket adalah olahraga tim yang dimainkan oleh dua tim, masing-masing terdiri dari lima pemain.</string>
    <string name="sport_detail_text3">
       Basketball atau bola basket adalah olahraga tim yang dimainkan oleh dua tim,
        masing-masing terdiri dari lima pemain. Tujuan utama dalam permainan ini adalah mencetak poin dengan memasukkan bola
        ke dalam keranjang atau ring lawan, yang terpasang pada tiang dengan ketinggian 3,05 meter.
        Permainan ini berlangsung di lapangan berbentuk persegi panjang, biasanya di dalam ruangan,
        dan memiliki batas waktu tertentu, dengan dua babak atau kuarter. Di tingkat profesional, seperti NBA,
        pertandingan terdiri dari empat kuarter, masing-masing berdurasi 12 menit.
        \n\n
        Setiap kali bola berhasil dimasukkan ke ring lawan dari dalam area three-point line,
        tim memperoleh dua poin. Jika lemparan dilakukan dari luar garis ini, maka dihitung sebagai tiga poin.
        Lemparan bebas atau free throw yang diberikan akibat pelanggaran bernilai satu poin.
        Pemain dapat menggiring bola dengan cara dribble (memantul-mantulkan bola ke lantai) dan mengoper bola ke rekan setim
        untuk mendekati ring lawan.
        \n\n
        Bola basket menuntut keterampilan yang baik dalam mengoper, menembak, menggiring, dan bertahan.
        Tim harus memiliki strategi untuk menyerang dan bertahan, serta menjaga kecepatan dan ketepatan gerakan.
        Permainan ini populer di seluruh dunia dan dipertandingkan di berbagai level, dari amatir hingga profesional,
        termasuk di Olimpiade. NBA di Amerika Serikat adalah liga profesional bola basket paling terkenal,
        menarik pemain-pemain terbaik dari seluruh dunia.
    </string>

    <string name="sports_list_bowling">Bowling adalah olahraga atau permainan rekreasi yang dimainkan dengan cara menggulirkan bola.</string>
    <string name="sport_detail_text4">
       Bowling adalah olahraga atau permainan rekreasi yang dimainkan dengan cara menggulirkan bola berat di jalur panjang
        yang disebut lane untuk menjatuhkan sepuluh pin yang disusun dalam formasi segitiga di ujung jalur tersebut.
        Permainan ini bisa dimainkan oleh individu atau tim, dan tujuan utama adalah menjatuhkan sebanyak mungkin
        pin dalam setiap giliran atau frame, dengan nilai tertinggi yang bisa dicapai adalah 300 poin dalam satu game.
        \n\n
        Setiap game bowling terdiri dari 10 frame, dan pada setiap frame, pemain memiliki dua kesempatan untuk menjatuhkan seluruh pin.
        Jika semua pin jatuh dalam satu lemparan pertama, ini disebut strike dan pemain mendapat poin ekstra.
        Jika semua pin jatuh pada lemparan kedua, ini disebut spare, yang juga memberikan poin tambahan.
        Poin dalam bowling dihitung berdasarkan jumlah pin yang jatuh ditambah bonus dari setiap strike atau spare,
        yang memengaruhi nilai pada lemparan-lemparan berikutnya.
        \n\n
        Bowling menggabungkan keterampilan dalam mengarahkan bola, mengontrol kecepatan dan kekuatan,
        serta memahami teknik tertentu untuk mendapatkan sudut dan efek spin yang ideal.
        Olahraga ini dimainkan secara global, baik dalam liga amatir maupun profesional,
        serta tersedia di berbagai tempat rekreasi dan kompetisi.
    </string>

    <string name="sports_list_cycling">Cycling, atau bersepeda, adalah olahraga atau aktivitas yang dilakukan menggunakan sepeda untuk menempuh jarak tertentu,</string>
    <string name="sport_detail_text5">
      Cycling, atau bersepeda, adalah olahraga atau aktivitas rekreasi yang dilakukan dengan menggunakan sepeda
        untuk menempuh jarak tertentu, baik di jalan raya, medan gunung, atau lintasan balap khusus.
        Bersepeda dapat dilakukan sebagai olahraga individu atau dalam tim, dan memiliki berbagai kategori,
        seperti balap jalan raya (road cycling), bersepeda gunung (mountain biking), lintasan (track cycling),
        bersepeda lintas alam (cyclocross), dan bersepeda di medan yang sangat menantang atau berliku (BMX).
        \n\n
        Dalam kompetisi balap sepeda, seperti Tour de France atau Giro d,Italia,
        atlet berlomba di jalur jalan raya dengan berbagai jarak dan medan,
        termasuk tanjakan dan turunan. Para pesepeda biasanya tergabung dalam tim yang bekerja sama untuk mendukung anggota tim terbaik
        dalam meraih kemenangan, dengan strategi seperti pelindungan dari angin dan penyerangan di saat-saat kunci.
        Dalam track cycling, balapan diadakan di velodrom dengan lintasan oval, di mana peserta berlomba dengan kecepatan tinggi
        dalam putaran-putaran pendek.
        \n\n
        Bersepeda menuntut kekuatan fisik, ketahanan, dan ketepatan strategi. Pesepeda juga harus memiliki keterampilan mengendalikan sepeda,
        terutama di medan yang menantang seperti pegunungan atau tikungan tajam.
        Bersepeda dikenal sebagai olahraga yang sangat menyehatkan karena melibatkan hampir seluruh otot tubuh
        dan meningkatkan daya tahan jantung serta paru-paru. Selain sebagai olahraga, bersepeda juga populer sebagai alat transportasi
        dan kegiatan rekreasi di seluruh dunia.
    </string>

    <string name="sports_list_golf">Golf adalah olahraga luar ruangan yang dimainkan di lapangan luas dengan tujuan memasukkan bola ke dalam serangkaian lubang dengan jumlah pukulan sesedikit mungkin.</string>
    <string name="sport_detail_text6">
      Golf adalah olahraga luar ruangan yang dimainkan di lapangan luas dengan tujuan memasukkan bola ke dalam serangkaian lubang
        dengan jumlah pukulan sesedikit mungkin. Pemain menggunakan berbagai jenis tongkat atau stik golf,
        yang masing-masing dirancang untuk jarak atau situasi tertentu, untuk memukul bola dari area tee hingga mencapai lubang di area green.
        \n\n
        Permainan golf biasanya terdiri dari 18 lubang yang tersebar di lapangan dengan berbagai rintangan,
        seperti pasir (bunker), air, dan area rumput tinggi. Setiap lubang memiliki jumlah pukulan standar yang disebut par,
        yang menjadi target bagi pemain untuk mencapai atau mendekati lubang dengan jumlah pukulan yang tepat.
        Jika pemain memasukkan bola dengan lebih sedikit pukulan dari par, ini disebut birdie atau eagle,
        sementara jumlah pukulan lebih dari par disebut bogey. Skor terendah di akhir putaran atau di seluruh lapangan menentukan pemenangnya.
        \n\n
        Golf mengutamakan keterampilan mengontrol kekuatan dan ketepatan pukulan, kemampuan membaca kondisi lapangan,
        serta strategi pemilihan stik yang tepat. Olahraga ini terkenal karena menuntut konsentrasi tinggi dan ketenangan mental.
        Golf dipertandingkan di berbagai level, mulai dari amatir hingga profesional,
        dengan turnamen terkenal seperti Masters, US Open, dan British Open.
        Golf juga populer sebagai aktivitas rekreasi yang dapat dimainkan oleh berbagai kalangan,
        berkat lapangannya yang indah dan suasana yang santai.
    </string>

    <string name="sports_list_running">Running atau lari adalah aktivitas fisik dan olahraga yang melibatkan gerakan cepat, di mana seseorang bergerak maju</string>
    <string name="sport_detail_text7">
      Running atau lari adalah aktivitas fisik dan olahraga yang melibatkan gerakan cepat,
        di mana seseorang bergerak maju dengan kedua kaki yang terangkat dari tanah dalam satu waktu.
        Lari bisa dilakukan di berbagai jenis medan, seperti lintasan stadion, jalan raya, jalur alam, dan bahkan gunung.
        Olahraga ini merupakan salah satu aktivitas paling dasar dan populer karena dapat dilakukan dengan mudah tanpa peralatan khusus
        selain sepatu lari yang tepat.
        \n\n
        Ada berbagai kategori dalam olahraga lari, mulai dari sprint (lari cepat jarak pendek, seperti 100 meter dan 200 meter),
        lari jarak menengah (800 meter hingga 1.500 meter), lari jarak jauh (5.000 meter hingga 10.000 meter),
        hingga maraton (42,195 km) dan ultramaraton yang bisa melebihi jarak maraton. Dalam track running,
        pelari bertanding di lintasan berbentuk oval yang biasanya terdiri dari 400 meter per putaran.
        Sementara dalam road running dan trail running,
        peserta menempuh jarak jauh di jalan raya atau jalur alami dengan berbagai tantangan medan.
        \n\n
        Olahraga lari menuntut ketahanan fisik, kekuatan, kecepatan, serta teknik yang tepat dalam mengatur napas dan langkah.
        Selain meningkatkan kesehatan jantung, lari juga membantu menguatkan otot dan membakar kalori.
        Lari bisa dilakukan secara individu atau dalam kompetisi, seperti Olympic Games, World Athletics Championships,
        atau acara maraton terkenal seperti Boston Marathon dan New York City Marathon.
    </string>

    <string name="sports_list_soccer">Sepak bola, atau soccer, adalah olahraga tim yang sangat populer di seluruh dunia.</string>
    <string name="sport_detail_text8">
      Sepak bola, atau soccer, adalah olahraga tim yang sangat populer di seluruh dunia.
        Permainan ini dimainkan antara dua tim yang masing-masing terdiri dari sebelas pemain.
        Tujuan utama permainan ini adalah untuk mencetak gol dengan cara memasukkan bola ke gawang lawan.
        Berikut adalah beberapa aspek penting mengenai sepak bola:
        \n\n
        1. Lapangan: Sepak bola dimainkan di lapangan berbentuk persegi panjang yang memiliki ukuran bervariasi,
        dengan dua gawang di masing-masing ujungnya. Ukuran lapangan standar adalah sekitar 100 hingga 110 meter panjang
        dan 64 hingga 75 meter lebar. \n\n
        2. Peraturan: Sepak bola diatur oleh aturan yang dikenal sebagai Laws of the Game,
        yang ditetapkan oleh International Football Association Board (IFAB). Setiap pertandingan dibagi menjadi dua babak,
        masing-masing selama 45 menit, dengan waktu tambahan yang dapat ditambahkan oleh wasit. \n\n
        3. Pemain dan Posisi: Setiap tim terdiri dari berbagai posisi, termasuk kiper, bek, gelandang, dan penyerang.
        Kiper adalah satu-satunya pemain yang diperbolehkan menggunakan tangan, tetapi hanya di area penalti. \n\n
        4. Kompetisi: Sepak bola memiliki banyak kompetisi di berbagai tingkat, mulai dari liga domestik hingga turnamen internasional.
        Liga yang paling terkenal termasuk English Premier League, La Liga, Serie A, dan Bundesliga.
        Turnamen internasional terbesar adalah Piala Dunia FIFA yang diadakan setiap empat tahun sekali. \n\n
        5. Aspek Teknikal: Permainan ini melibatkan keterampilan teknik seperti dribbling, passing, shooting, dan defending.
        Kerjasama tim dan strategi permainan sangat penting untuk meraih kemenangan. \n\n
        6. Budaya dan Pengaruh: Sepak bola memiliki pengaruh besar di banyak negara, menjadi bagian penting dari budaya dan identitas nasional.
        Banyak pemain terkenal, seperti Pelé, Diego Maradona, Lionel Messi, dan Cristiano Ronaldo, telah menjadi ikon global.
        \n\n
        Sepak bola tidak hanya olahraga, tetapi juga merupakan fenomena sosial yang menyatukan jutaan orang dari berbagai latar belakang.
    </string>

    <string name="sports_list_swimming">Renang adalah olahraga yang dilakukan di dalam air, melibatkan gerakan tubuh untuk bergerak.</string>
    <string name="sport_detail_text9">
      Renang adalah olahraga yang dilakukan di dalam air, melibatkan gerakan tubuh untuk bergerak maju
        dan sering dianggap sebagai salah satu bentuk latihan fisik yang paling lengkap.
        Olahraga ini dapat dilakukan di kolam renang, laut, atau danau, dan memiliki berbagai gaya,
        yaitu gaya bebas, gaya dada, gaya punggung, dan gaya kupu-kupu, masing-masing dengan teknik dan gerakan yang unik.
        Gaya bebas, yang dikenal sebagai freestyle, adalah gaya tercepat di mana perenang menghadap ke bawah dan menggerakkan tangan dan kaki
        secara bergantian. Gaya dada melibatkan pergerakan tangan ke samping dan kaki yang melakukan frog kick,
        sedangkan gaya punggung membuat perenang berbaring telentang dan menggunakan gerakan tangan yang mirip dengan gaya bebas.
        Gaya kupu-kupu, di sisi lain, menggunakan gerakan kedua tangan bersamaan ke depan,
        dengan gerakan kaki bersamaan yang dikenal sebagai dolphin kick.
        \n\n
        Renang juga merupakan olahraga kompetitif yang diatur oleh organisasi seperti Fédération Internationale de Natation (FINA)
        dan diadakan dalam berbagai jarak dan kategori gaya. Perenang profesional berkompetisi dalam acara-acara besar,
        termasuk kejuaraan dunia dan Olimpiade, di mana mereka berjuang untuk mencetak rekor dan medali.
        Banyak perenang terkenal, seperti Michael Phelps, yang dikenal sebagai perenang terhebat sepanjang masa, dan Katie Ledecky,
        yang memecahkan berbagai rekor dunia, telah mengangkat popularitas olahraga ini ke tingkat yang lebih tinggi.
        \n\n
        Selain sebagai olahraga kompetitif, renang memiliki banyak manfaat kesehatan.
        Kegiatan ini merupakan latihan kardiovaskular yang sangat baik, membantu meningkatkan daya tahan, kekuatan otot, dan fleksibilitas.
        Renang juga membantu membakar kalori dan dapat berkontribusi pada pengelolaan berat badan yang sehat.
        Salah satu keunggulan renang adalah dampaknya yang rendah pada sendi,
        sehingga menjadi pilihan yang ideal untuk orang-orang dari segala usia dan tingkat kebugaran,
        termasuk mereka yang mengalami cedera atau kondisi tertentu.
    </string>

    <string name="sports_list_tenismeja">Tenis meja, juga dikenal sebagai pingpong, adalah olahraga yang dimainkan di atas meja datar.</string>
    <string name="sport_detail_text10">
      Tenis meja, juga dikenal sebagai pingpong, adalah olahraga yang dimainkan di atas meja datar dengan dua atau empat pemain,
        menggunakan bola kecil dan raket. Olahraga ini terkenal karena kecepatan, keterampilan,
        dan strategi yang diperlukan untuk mengalahkan lawan. Berikut adalah beberapa aspek penting mengenai tenis meja:
        \n\n
        Tenis meja dimainkan di atas meja dengan ukuran standar 2,74 meter panjang, 1,525 meter lebar, dan tinggi 76 cm.
        Meja dibagi menjadi dua bagian oleh net setinggi 15,25 cm. Para pemain mengadu keterampilan dengan memukul bola kecil,
        biasanya terbuat dari plastik dan berdiameter 40 mm, dengan raket yang dilapisi karet di kedua sisinya. \n\n
        Permainan ini dapat dimainkan dalam format tunggal (satu lawan satu) atau ganda (dua lawan dua).
        Setiap pemain berusaha untuk mencetak poin dengan cara membuat bola melewati net dan jatuh di sisi meja lawan,
        sementara lawan harus mengembalikan bola sebelum bola memantul dua kali. Permainan berlangsung dalam set,
        biasanya terdiri dari 11 atau 21 poin, dan pemain harus memenangkan sejumlah set tertentu untuk memenangkan pertandingan.
        \n\n
        Tenis meja diatur oleh Federasi Tenis Meja Internasional (ITTF), yang menetapkan aturan dan regulasi untuk kompetisi di tingkat lokal,
        nasional, dan internasional. Olahraga ini merupakan bagian dari Olimpiade sejak 1988 dan memiliki banyak turnamen bergengsi,
        termasuk Kejuaraan Dunia dan Piala Dunia. \n\n Salah satu daya tarik utama tenis meja adalah kecepatannya.
        Pemain harus memiliki refleks yang sangat baik, ketepatan, dan kemampuan untuk merespons gerakan lawan dengan cepat.
        Teknik permainan mencakup berbagai pukulan, seperti topspin, backspin, dan smashes, yang memerlukan latihan dan keterampilan tinggi.
    </string>

    <string name="sports_list_tenis">Tenis adalah olahraga raket yang dimainkan di lapangan datar, biasanya terbagi menjadi dua jenis permainan.</string>
    <string name="sport_detail_text11">
        Tenis adalah olahraga raket yang dimainkan di lapangan datar, biasanya terbagi menjadi dua jenis permainan: \n\n
        tenis lapangan (outdoor) dan tenis dalam ruangan (indoor).
        Permainan ini melibatkan dua pemain (singles) atau dua pasangan (doubles) yang saling beradu dengan tujuan
        untuk memukul bola tenis dengan raket agar bola tersebut melewati net dan jatuh di area permainan lawan.
        Lapangan tenis memiliki ukuran standar 23,77 meter panjang dan 8,23 meter lebar untuk permainan tunggal,
        dan 10,97 meter lebar untuk permainan ganda. Net yang membagi lapangan memiliki tinggi 0,914 meter di tengah.
        Pemain menggunakan raket yang terbuat dari bahan ringan seperti karbon atau serat kaca,
        dan bola tenis yang dilapisi karet dan dilapisi dengan felt.
        \n\n
        Permainan tenis dibagi menjadi set, dengan masing-masing set terdiri dari game. Untuk memenangkan game,
        seorang pemain atau pasangan harus mencetak empat poin dengan selisih dua poin dari lawan.
        Sistem penilaian dalam tenis cukup unik, dengan penggunaan istilah seperti "love" (0), "15," "30," "40," dan "deuce"
        untuk menggambarkan skor. Untuk memenangkan pertandingan, seorang pemain harus memenangkan sejumlah set tertentu,
        biasanya dua dari tiga atau tiga dari lima set, tergantung pada format turnamen. \n\n Tenis diatur oleh Asosiasi Tenis Internasional (ITF)
        dan memiliki banyak turnamen bergengsi, termasuk Grand Slam seperti Wimbledon, Australian Open, French Open, dan US Open.
        Turnamen-turnamen ini menarik perhatian global dan menampilkan banyak pemain terkenal seperti
        Roger Federer, Serena Williams, Rafael Nadal, dan Novak Djokovic, yang telah mencapai kesuksesan luar biasa dalam karier mereka.
        \n\n
        Olahraga ini tidak hanya memerlukan keterampilan fisik yang tinggi, seperti kekuatan, ketahanan, dan kelincahan,
        tetapi juga aspek mental yang signifikan. Pemain harus mampu mengatur strategi, mengantisipasi gerakan lawan,
        dan tetap tenang di bawah tekanan. Tenis juga dapat dimainkan secara rekreasi,
        di mana pemain dari semua tingkat keterampilan dapat menikmati permainan ini.
        Manfaat kesehatan dari tenis sangat banyak, termasuk peningkatan kebugaran kardiovaskular, kekuatan otot, dan koordinasi.
        Selain itu, tenis juga dikenal sebagai olahraga sosial, memungkinkan orang untuk bertemu dan bersosialisasi sambil berolahraga.
        Secara keseluruhan, tenis adalah olahraga yang menarik dan menantang,
        menawarkan kombinasi antara keterampilan, strategi, dan kebugaran,
        serta dapat dinikmati oleh orang-orang dari semua usia dan tingkat kemampuan.
    </string>

    <plurals name="player_count_caption">
        <item quantity="one">1 Player</item>
        <item quantity="other">%1$d Players</item>
    </plurals>
    <string name="olympic_caption">Olympic</string>

    <string name="back_button">Back</string>
</resources>
